陶傑評旺角三名年輕被告被判三年

旺角騷亂三名年輕被告，「暴動罪」罪名成立，同被判囚三年，包括一名港大學生。

是否量刑過重？據「在雞蛋與石頭之間，我永遠偏袒支持雞蛋」的左派自由主義理論，持槍的七警代表強權的高牆，有計劃將示威者拉往暗角拳打腳踢，獲刑兩年，三名示威者向警方投擲玻璃瓶等物品，「明顯欲令警員受傷」－－請留意這個「欲」字－－卻判囚三年，是否過重，可以在中學通識課討論。

但法官聲稱：「暴力就是暴力」，這句話的弦外之音，是同時也詮釋了七警判刑兩年的法理邏輯－－法官不考慮警察在現場如何經受壓力，不理會動機是執法清場還是愛國愛港，不理會有幾多人簽署抗議洋法官，「暴力就是暴力」，捐多少錢也不改變七警的暴力刑責性質，巧妙地為七警案定下結論。

無成本，點解唔做？

幫法官講野

法官就係要中立
呢個係大英祖國流傳落黎既rule of law principle
人地才子飲開祖國奶水大既當然明呢樣野

老老柒柒，判三年係咪過重呢樣野值得商確
不過我對連登家下講到要無罪釋放又屌法官呢下幾反感
你地同早幾個禮拜話自己比人迫害既猶差有乜分別？

佢地只係立場唔同既藍絲

邊個有講無罪釋放呀

果兩條友故意一唱一和抹黑

所以咪全部坐監lor

其實判七警坐監嗰陣已經覺得呢度d人見到班所謂義士convict嘅時候會撐警大聯盟上身咁屌個官

拎麥明詩句野黎binc

講真口口聲聲橕魚革個班有幾多人有捐錢
我就第一時間屌佢地魚革既
李波案唔攪，幫魚蛋佬攪
班魚蛋佬本來都多老坑
個時成班高登仔話只是為左可以騷亂，咩理由唔重要
依家咪要為做過既野負責番囉
仲要成件事0回報，或者話今年新年有魚蛋篤

幫小販都係好事黎既（雖然事後班藍絲小販好似仲屌返轉頭）
不過老老柒柒，魚蛋都只係導火線
當晚主因其實都係不滿689政權，同埋發洩返雨革果排對住仆街黑警無得還拖果種積怨啫
但講真，雖然睇住當晚班猶太人比人打就好爽皮
但行到呢步真係預左會有代價，唔似之前d遊行呀雨革呀咁樣玩玩下
呢樣係舊登好多鍵國派諗都無諗過既野，佢地睇事情都睇得太天真太簡單，以為屌下共狗玩下焦土就鍵到國

我都支持本土，但學你話齋
比起魚革，李波肖建華兩單野同埋青政被DQ呢d政治事件重要得多
而家其實已經同判左香港安樂死無乜分別
Anyway, 睇住本土派由魚革到選立會既高位跌到今日本民前、青政同熱城普全面收皮
其實都好撚唏噓

BTW，今日屌緊司法不公既人
我可以話你地聽，過多幾年你地一定後悔
遲d你地隨時屌既機會都無
共狗已經部署緊郁香港司法

饒戈平又開口講要少啲外籍法官

《南早》引消息：馬道立極不可能延任 下屆特首須任命終院首席法官

不出十年，香港三權分立最後一權一定會玩撚完

地獄最熾熱嘅深處，就係留比呢啲時候仲懶中立嘅撚人

波打警察案又係香港法官判
塗鴉少女重判又係香港法官判
警察們口供前後矛盾明顯串供香港法官照判監

唔好大9人
馬道立做亞一一樣大把人司法屈獄

文明國家介定呢單野係講香港示威者

但香港某d人屈係暴動

你話應該信有良好信用的文明國家定信某d個人

我相信外國人的判斷更公正

呢個post再block多幾個

波打警察唔知你講邊單
串謀口供又唔知你指邊單
塗鴉少女又請問重判左乜野？

咁柒警案又係咪重判呀？
轉一轉立場
你地講果d野同藍屍又有乜分別？

閣下除左呢d中二病式9up之外仲有咩做到出黎？

原來咩都可以扮唔知

人格卑劣真係無敵

上埋報紙都扮唔知
都唔知係唔撚係香港人la